[UOW/CCCU] 伍倫貢學院/城大專上學院 2019 討論區(3)

大家有唔明繼續問呢度嘅巴絲打啦

常見問題 Q&A

Q1. 點解要讀副學士？
A: 為左入返UGC ，雖然HD都有機會升到但係Asso升學率一定係高d。 如果你想讀完兩年就做野 ，一定係揀Higher diploma 。

Q2. 點解要揀CCCU?
A: 所謂「三大CC」之一（HKCC, HKUSPACE，CCCU），知名度較高，73%升學率當中42%升返UGC，由城大監察課程質素有保證。 就以社會科學學部為例當中有唔少科目(PAM,SS,APSS) 升學率都超過60%

Q3. 揀科時應以該科的升學率高低為最大考慮？
A. 升學率固然重要，但CCCU每科平均都有三成幾升UGC率，最緊要係睇你對果科有無興趣 。

Q4: 聽講cccu賣盤喎，咁我即使入咗嚟讀 咁我係咪Cccu學生？仲會唔會有城大證書？
A： 由2019年入讀cccu嘅學生開始，只會有UOW嘅畢業證書，如果係九龍塘本部既學生，由於大圍校舍仲未落成，都暫時仲可以用到CityU嘅基本設施，例如圖書館，所以同學們都唔使咁擔心。同埋喺九龍塘本部上堂設施會畀德福嘅同學多同埋好。

Q5. 我有一科1左，讀唔讀到CCCU?
A: 中、英文兩科必須有2或以上，要再加三科有2或以上先讀得，即係數/通識/選修科是但一科等1左都唔緊要（除左一d有講明既科目，例如雙語對語文程度有較高要求）

Q6. CCCU有分九龍塘本部同九龍灣兩間，邊間好d?
A: 兩間應有盡有，有靚Lecture theatre有電腦有printer有好導師有自修室有Wifi，只係揀科時要留意下果科係邊間讀就得。

Q7. 屋企窮但又想經Asso升返上UGC學位，點算？
A: 學資處幫到你，家庭月入及資產唔過限額的話係會批Grant Loan比你埋學費讀，（視乎你窮成點，可能批你75%學費免還）唔洗還的 ，仲會借生活費比你（要還）渡過呢兩年，所以比心機D。而屋企唔合資格但又唔夠錢讀既同學可以揀免入息審查貸款即Loan，呢個係要還錢。
學資處Grant Loan

Q8. 咩叫大O中O細O( Camp) ?
A: 我既定義係大O=城大學生會/學系搞既，中O就係指CCCU有d Society搞既聯科Ocamp，細O 係指一個學科自己幫新生搞，規模較細，亦通常較平，因為有心既師兄會盡量壓低價錢吸引新生 。

Q9. 去唔去Ocamp好？
A: 大O中O可以唔去，除非你想識多d人比幾百蚊去玩。因為大中O會有唔同科，甚至Cityu既人，幫唔到你搵組員，仲可能識到堆hi bye friend。細O有助搵Groupmate，而且組爸媽都係本科既人，可以比到好多有用建議你，開學有咩唔識唔知真係靠佢地...

Q10. 開左學咁唔好彩遇到freerider咪爛GPA？
A: 首先Group project有freerider係可以向tutor投訴，開學會提同學紀錄低各人工作量出席會議次數以至whatsapp紀錄作證據。而Tutor認為證據確鑿時會比個I（Incomplete） 佢重讀呢科 。而且Group Work只佔約30%分數而Exam通常佔30-50%，你做多左代表你認識多左個Topic，exam會有更好表現。

Q11. CCCU Interview洗唔洗著西裝？
A: 商科既話係要，其他如社會科學你著T-shirt牛仔褲都得。

Q12. Interview有咩問題？
A: 通常會先叫你自我介紹下，問你對一單今年熱門而有關本科的新聞既睇法，然後小組討論。如社科就問雨傘運動，好簡單的，Asso唔係Degree，係收你錢比你讀，唔需要太緊張。Asso入學好易，佢要確保收生足夠收你錢。但讀起上來就唔易，上左船就無得返轉頭。

Q13. 英文唔好會唔會唔夠其他人競爭？
A: Asso真係咩人都有，有DSE廿幾分衰中文既人，有讀過恆管／Asso／Ive既人，個人認為英文有3應該可以應付Asso既課程，而拎2既一定要加倍努力學英文，因為無論做咩Course work (寫Assignment，考試寫Essay) 英文語文能力一定係其中一個評分標準，英文2唔努力可能會唔夠人爭。始終都係大學入門，有機會入大學year3，notes都睇唔明又點高分？
去到收offer階段你就知IELTS6.5有幾重要

Q14.Retake定係讀Asso好？
A: 唔敢亂答，有人差一兩分有人差七分都話Retake，只可以話睇你鐘唔鐘意DSE果D考試同學習方式、科目同適唔適合讀，Retake唔代表你手上有上年個分再升分，係由0考起，有機會跌分，咁就一年。DSE一試定生死，Asso就有50%分數都係平時寫Assignment做Presentation拎既，考試範圍又會話埋比你知，提早準備，講學習氣氛一定係輕鬆D。不過Asso你讀唔上返UGC就無回頭路，只可以揀自資學士課程，亦唔建議雙修因為兩邊D課程都好花時間讀，二揀一啦最好。

Source: 有老母都冇用 #54256
Modified: 不靠譜久村聖

聽講今年要去金鐘上堂

CCCU術語（參考當年高登隔離HKCC學術討論區而製，用以幫助新生認識CCCU及Asso）

校園類（本部）
CMC (Creative Meida Centre): 係Ac3行出去再上條大斜路上去，有時makeup Lecture要過去上
CSC: Computing Service Centre.電腦室，位於AC2 G/4/5樓，多數用果度電腦
AC1:楊建文學術樓，係CityU學生上堂既地方，仲有好多Soc同學生會既攤位，有時CCCU學生都會去果度上堂／考試
AC2:李達三葉耀珍學術樓。CCCU本部所在地，5樓係社會科學部及商學部，6樓係語文及傳意學部及應用科技學部（12月會搬去AC4），而大部份時間我地本部生都會係度上堂
AC3:劉鳴煒學術樓，學術樓三前身
AC4 / White Zone : 即又一城 (因AC1以顏色分區)
*AC1,2,3各有一城大餐廳，都幾好味

圖書館：Cityu的邵逸夫圖書館，入面有好多地方可以自修
城大茶樓：城大中菜館，位於康樂樓
德福：位於九龍灣的CCCU分校
13醫：CCCU學生要去指定診所用正價睇完之後上返本部6104度Claim
牙醫：只限CityU學生，CCCU學生唔可以用
泳池：由AC1行去AC2返學每日必經之路旁邊，有唔少鬼妹游 ，好似8蚊入場（只限CityU學生）
Locker：只限德福學生使用，本部學生不能使用

校園類-德福 （資料來源：卜_直巴打 HKGID：305892）

RTF:德福分部大樓
圖書館：共有藏書六行加二十四個座位
Slow Print Room:德福專用，德福全部printing room嘅機都超慢而名
難民營:LT215及LT407，因環境太差而名
玻璃房: 已拆，3樓
General Office:211號房，交功課/釘野/問野嘅地方
爛地:2樓平台，因塊地太爛而得名，落雨會水浸
3M:3樓同4樓之間嘅平台，有微波爐同水機

注：所有CCCU學生都不能使用城大13醫及城大牙醫，但係可以用13蚊睇德福2期間聯合醫務普通科，牙醫「好似」位於中環。
其他：德福Print野頭600張紙唔洗自己帶，後面1200張Quota就要自己帶紙（本部學生不能使用德福設施，但德福學生可以去本部Print野）
插頭：得3樓玻璃房同圖書館先有

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝
CCCU大辭典（參考隔離HKCC學術討論區而製，用以幫助新生認識CCCU及Asso）
Link:
Topic：[16]HKCC學術討論區

學術類

Tutorial:小型課室上堂，將全科人分為每Tutorial Group 15-30人上堂，較多互動、問答環節、做Presentation既課堂，要簽到，最好唔好走，因為計入平時分。

Lecture:係大演講廳上的堂，全科100-200人係度聽Lecturer講足兩個鐘，無其他野做，通常你想就可以走堂，唔計分。

GPA：Grade Point Average, A=4.0,B=3.0,C=2.0,D=1.0,F=0(要重讀，兩年內只可重讀兩科), Plus(+)就加0.3Grade Point, Minus就減0.3。 E.g.A+=4.3,A-=3.7 etc.

SGPA：Semester Grade Point Average, 例如你今個學期讀左5科, 5科既Grade加埋除以5就係

CGPA：Cumulative Grade Point Average, 你目前為止所有讀過既科既Grade Point加埋一齊再除科目數就係

Reg科：開Sem前要鬥快做既野，就係揀通識科，要上CCCU Aims度揀，，，正常細O組爸媽一定會教

Turnitin: Canvas內好似交Assignment咁Upload上去用黎檢查你有無抄人野

Consult：顧名思義係搵老師問有關Present，Assignment等問題，CCCU大部份Tutor都係好樂意比你email約/walk in consult的

Mid term：期中Test，通常佔10-25%，考你上半個Sem學既野

Semesters: 一個學年有三個Sem，分為SemA、SemB、Summer Sem

GE：通識科，人人都要讀，走唔甩，隨後會再打一大段解釋

Free rider:非MK字，經濟科用語，意指a person who receives the benefit of a good but avoids paying for it ，即係唔做野又痴住人同組拎分果D人 ，通常過完Year1 SemA就會傳揚出去邊個係Freerider，SemB呢D人就會揾唔到組員

其他：
爆房：趁D房無人時自己入去用

Chur：可以用作形容一些非常緊張而且不斷督促組員做功課的人，亦可指課程、功課繁多。例句：呀邊個好chur架，交essay前兩星期就要人做好。呢科GE好chur架，又多assignment同present。

Deadline fighter：死線戰士，即交功課／做Present前一兩天先開始做既人

走堂：唔洗解釋啦

City信用卡：與恆生銀行聯營、設計好柒既一張信用卡，每月上限一萬，每碌250蚊有1蚊Cash Dollar儲，CCCU生亦可申請。

南山村：CCCU新生傳統都會去果度食開Sem飯（好似係？），鄰近City既一條屋村，有平雪糕食仲有間叫品香樓既餐廳。

係啊

所以下個Post要介紹返金鐘嘅facilities
city嘅介紹留返畀city 討論區

未去過金鐘campus,想去八吓
好似本部學生可以去金鐘campus

全世界都要去金鐘啦

去金鐘真係好肉酸

仲用cccu個名

我今年第一年就要係金鐘上堂，宜家就online lesson

改左話去返德福啦，冇睇email咩？

新po 留名

睇嚟真係少咗人嚟讀 德福咁細都裝得晒

唔見有講，佢冇send嚟

叫慣

仲2019

唔會少到咁呀？
Bachelor asso dip喎

金鐘個校區取消左啦，成個semA都唔會有得用
聽講因為防火設備唔足，但又因疫情而未開始裝修
根本成個uow 規劃都一舊屎
好心米收購啦屌

我嗰科啲新生都比上年少咗一半
搞到我都想知其他科有冇呢個情況

讀cccu 冇得係本部讀不如執柒左佢啦

屌 係喎

又要學人收購又整到成pat屎咁，垃圾都不如！

我其實真係好想知
金鐘個度究竟係for邊D人去
係咪就算去開德福都可能會去金鐘？
但係睇怕可能都唔出奇

我果科都係喎

我果科個mentor整咗個Oday whatsapp group，但入去發現計埋mentor，成個group剩係得幾個人……

本身上shitty本部嘅year 1

水人去金鐘真係好核突

金鐘校區不是前scope校舍嗎？

金鐘統一中心唔係得一層

這個校舍好奇怪

其實呢科係幾難讀
仲有超多野要做

我見到要辯論都已經窒咗一窒
然後仲要夜晚先嚟上呢堂

佢淨係辯論嗰part好似已經要做三樣嘢

Cultural studies tg group有興趣就入嚟啦

呢科好簡單wor

唔好意思 想問moodle個login id pw係咪同入student portal同一個黎?

因為入到student portal睇schedule
但係掀去moodle要再login 但login唔到

係

moodle id唔洗打埋@uowmail.edu.au

有冇人申請咗NLSPS？我想問「課程的證明文件影印本」應該俾啲咩佢？佢要同時有姓名、學生編號、學校名、課程名，但我搵唔到有邊份文件同時有齊呢4樣嘢

你果份conditional offer

你有冇join到今年fm tg gp?

但我今年Year2 都係咁咩
佢明明寫住話舊生交學生證副本，點知今日寄信嚟話要我欠交

你要打去同佢講

寄多次一係喺aims個student profile度cap畀佢

佢之前都話我欠交
之後我係比學生證同學費單佢
因為佢一定要有你個課程名
而學生證係唔會有你個課程名

即係兩樣同時俾佢 Thx
啱先send email問緊但未有咁快覆
每年搞貸款都係一種折磨

Ys 兩樣嘅副本一齊寄過去

冇 我今年year2

見上po你揾BAJStg?

你留tg我加你啦

㩒左moodle條link但系click完去唔到zoom系我問題定點

又去九龍城呀

搬去九龍城都ON9啦
九龍城廣場都就黎收皮

想問今年仲有冇得去德福做gym

呢科冇group project

放econ書

放found dip英文書

有冇人知點續mtr?

呢個post靜到

冇人讀

你估似HKUspace咁樣多人讀咩